##################
Статичные страницы
##################

**Примечание:** Этот учебник предполагает что вы скачали CodeIgniter и
:doc:`установили фреймворк <../installation/index>` в вашей среде разработки.

Первое, что нужно сделать это создать и настроить **controller** для обработки статических страниц.
Контроллер - это простой класс, который помогает делегировать работу вашего веб-приложения.

Например, при открытии:

	http://example.com/news/latest/10

Мы можем представить, что есть контроллер с именем "news".
Вызываемый метод в новостях будет "latest". Метод выберет 10 новостей,
и отобразит их на странице. Очень часто в MVC, можно увидеть шаблоны URL-адресов,
которые соответствуют:

	http://example.com/[controller-class]/[controller-method]/[arguments]

Бывает, что схемы URL-адресов становятся более сложными, и правила обработки могут измениться.
Но сейчас, это все, что нам нужно знать

Создайте новый файл *application/Controllers/Pages.php* и разместите в нем следующий код.

::

	<?php
	class Pages extends CodeIgniter\Controller {

		public function view($page = 'home')
		{
	    }
	}

Вы создали класс с именем ``Pages``, и метод ``view`` который принимает один аргумент ``$page``.
Класс ``Pages`` расширяет класс ``CodeIgniter\Controller`` это означает, что новый
класс Pages может использовать методы и переменные класса ``CodeIgniter\Controller`` (*system/Controller.php*).


**Контроллер - это то, куда в первую очередь обращается ваше веб-приложение.**
Как и любой PHP-класс, вы будете обращатся к нему через переменную ``$this``


Теперь, когда вы создали ваш первый метод, время создать шаблоны страниц.
Мы будем создавать два "шаблона" (view), такие как Footer и Header.

Создайте шаблон *application/Views/Templates/Header.php* и разместите
в нем следующий код:

::

	<!doctype html>
	<html>
	<head>
		<title>CodeIgniter Tutorial</title>
	</head>
	<body>

		<h1><?= $title; ?></h1>


Шаблон Header будет содержать основной HTML-код, начала вашей страницы вместе
с заголовком. Он также будет выводить переменную ``$title``, которую мы
определим позже в контроллере. Теперь создайте Footer вашей страницы в
*application/Views/Templates/Footer.php* который включает в себя следующий код

::

			<em>&copy; 2016</em>
		</body>
	</html>

Добавляем логику контроллеру
----------------------------

Ранее вы настроили контроллер с методом ``view()``. Метод принимает один
параметр, в котором будет указана страница, которую нужно будет загрузить.
Статические шаблоны страниц будут расположены в каталоге *application/Views/Pages/*

В этом каталоге создайте два файла *Home.php* и *AHJomebout.php*.
Напишите в этих файлах, какой-то текст и сохраните его.
Если вы хотите быть не оригинальным, напишите "Hello World!".

Для того, чтобы загрузить указанную страницу, нам нужно проверить существует ли она
на самом деле:

::

	public function view($page = 'home')
	{
	    if ( ! file_exists(APPPATH.'/Views/Pages/'.$page.'.php'))
		{
			// Whoops, we don't have a page for that!
			throw new \CodeIgniter\PageNotFoundException($page);
		}

		$data['title'] = ucfirst($page); // Capitalize the first letter

		echo view('templates/header', $data);
		echo view('pages/'.$page, $data);
		echo view('templates/footer', $data);
	}

Теперь когда страница существует, она будет показана пользователю. Включая
Header и Footer которые мы создали ранее. Если страница не существует,
покажем ошибку "404 Page not found".

Первая строка этого метода проверяет, существует ли страница на самом деле.
Стандартная функция PHP ``file_exists()`` проверяет наличие файла на диске.
Исключение ``PageNotFoundException`` в CodeIgniter покажет страницу 404 ошибки.

В шаблоне Header, переменная ``$title`` используется для замены заголовка
страницы. Используемые в шаблоне переменные, являются элементами массива
``$data`` где имя переменной является ключом элемента массива ``$data['title']``.

Маршрутизация
-------------

Ваш контроллер работает! Откройте в браузере
``[your-site-url]index.php/pages/view`` чтобы увидеть страницу. Когда вы смотрите
``index.php/pages/view/about`` вы увидите страницу ``about`` с Header и Footer.

Используя свои правила маршрутизации вы сможете настроить настроить любую ссылку
на любой контроллер и метод, а также независить от правил маршрутизации:
``http://example.com/[controller-class]/[controller-method]/[arguments]``

Давайте сделаем это. Откройте файл маршрутизации
*application/Config/Routes.php* и добавьте следующие две строки.
Удалите остальной код, который добавляет другие элементы в ``$route``.

::

	$routes->setDefaultController('Pages/view');
	$routes->add('(:any)', 'Pages::view/$1');

CodeIgniter читает правила маршрутизации сверху вниз и направляет запрос
в первое подходящее правило. Каждое правило представляет собой регулярное
выражение (слева) разделенное слешами. Когда поступает запрос, CodeIgniter
ищет первое совпадение, и вызывает указанный controller и method, возможно
с аргументами.

Более подробную информацию о маршрутизации можно найти в
:doc:`документации по URI Routing <../general/routing>`.

Второе правило в маршрутизации ``$routes`` соответствует **любому** запросу
используя строку подстановки ``(:any)``. и параметр в методе ``view()`` класса ``Pages``.

Чтобы работал контроллер по-умолчанию, убедитесь что никакие другие правила маршрутизации
не обрабатывают его. Маршрутизатор по-умолчанию (``$routes->setDefaultController('Pages/view')``) также
управляет главной страницой (/) сайта. Удалите следующий маршрут, чтобы убедиться, что контроллер
Pages обрабатывает главную страницу::

	$routes->add('/', 'Home::index');

Теперь посетите ``index.php/about``. Он переадресовывает на метод ``view()`` в контроллере Pages? Потрясающе!